## Теоретичне питання
Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX (Asynchronous JavaScript and XML) - це технологія виконання мережевих запитів, яка дозволяє робити асинхронні запити на сервер без перезавантаження сторінки. Так як Javascript - динамічна мова, перезавантаження сторінки кожний раз запускає код заново. Технологія AJAX допомагає уникнути перезавантажень і отримувати та передавати дані на сервер асинхронно. Також AJAX технологія дозволяє змінювати потрібну частину web-сторінки на основі отриманих даних без перезавантаження всього документу. Це дає змогу створювати більш динамічні та зручні веб-додатки, а також поліпшити користувацький досвід, збільшити продуктивність додатків та знизити навантаження на сервер.